
---
title: Ossin Lässyt
author: Ossi Törrönen
---

    
# 63. Luolamiesten kunniamolkku

Luolamiehet tulivat eräänä päivänä asuntooni juhlallisena aktina kutsuen minut kunniajäsenekseen. 
Samalla he lahjoittivat minulle Luolamiesten ensimmäisen "kunniamolkun" vitjojen ja luovutuskirjan 
kera. Luovutuskirjassa mainitaan, että kunniamolkkua on kannettava muiden kunniamerkkien edellä. 
Molkku on parin kilon painoinen munan muotoinen luonnonkivi, johon kaiverrettu L-kirjain. Kiveen 
on kiinnitetty 65 cm:n mittainen paksu kettinki, jonka toisessa päässä koiran nahkainen kaulapanta. 
Kun ripustaa tämän "suurenmoisen" arvomerkin kaulaansa, niin molkku automaattisesti asettuu maiden 
edelle. 
